% www.isaia62.it
% http://digilander.libero.it/isaia62/testi%20canzoni/ISAIA62.pdf
\beginsong{Isaia 62}[
by={M: Silvia Gardi},
index={Io gioisco pienamente nel Signore},
sr={Is 61, 10--11; 62, 1--5},
]

\ifchorded
\beginverse*
{\nolyrics Intro: \[A9]}
\endverse
\fi

\beginverse\memorize
Io gio\[A9]isco pienamente nel Si\[D]gnore,
la mia \[A9]anima esulta nel mio \[D]Di\[A]o,
mi ha rive\[F#-]stito delle vesti di sal\[B-]vezza
mi ha av\[D]volto con il manto della giu\[B-]stizia.
\endverse

\beginverse
Come uno ^sposo che si cinge il dia^dema
come una ^sposa che si adorna di gio^iel^li.
Come la ^terra fa germogliare i ^semi,
così il Si^gnore farà germogliare la giu^stizia.
\endverse

\beginchorus
Nes\[A9]suno ti chiamerà più ``Abbandona\[D]ta''
Né la tua terra sarà più detta ``Devasta\[A9]ta'',
ma tu sarai chiamata ``Mio compiacimen\[D]to''
e la tua terra ``Spo\[E4 E]sata'', \[A9]
\[A9]perché di te si compiacerà il Signo\[D]re
e la tua terra avrà uno \[E4 E]sposo.
\endchorus

\beginverse
Per a^more di Sion non mi terrò in si^lenzio,
per a^more di Gerusalemme non mi darò ^pa^ce,
finché non ^sorga come stella la sua giu^stizia,
la sua sal^vezza non risplenda come ^lampada.
\endverse

\beginverse
Allora i ^popoli vedranno la tua giu^stizia,
tutti i ^re la tua ^glori^a,
ti si ^chiamerà con un nome ^nuovo
che la ^bocca del Signore avrà indi^cato
\endverse

\beginchorus
Nes\[A9]suno ti chiamerà più ``Abbandona\[D]ta''
Né la tua terra sarà più detta ``Devasta\[A9]ta'',
ma tu sarai chiamata ``Mio compiacimen\[D]to''
e la tua terra ``Spo\[E4 E]sata'', \[A9]
\[A9]perché di te si compiacerà il Signo\[D]re
e la tua terra avrà uno \[E4 E]sposo.
\endchorus

\beginverse
Sa^rai una magnifica co^rona
Nella ^mano del Si^gno^re,
un dia^dema re^gale
nella ^palma del tuo ^Dio.
\endverse

\beginverse
Sì, come un ^giovane sposa una ^vergine,
così ti ^sposerà il tuo crea^to^re,
come gio^isce lo sposo per la ^sposa,
così per ^te gioirà il tuo ^Dio.
\endverse

\beginchorus
\lrep Nes\[A9]suno ti chiamerà più ``Abbandona\[D]ta''
Né la tua terra sarà più detta ``Devasta\[A9]ta'',
ma tu sarai chiamata ``Mio compiacimen\[D]to''
e la tua terra ``Spo\[E4 E]sata'', \[A9]
\[A9]perché di te si compiacerà il Signo\[D]re
e la tua terra avrà uno \[E4 E]sposo. \rrep \rep{2}
\endchorus
\endsong
